請黑社會放心

請黑社會放心
（專欄作家 古德明）

日前，理大學者鍾劍華撰文，提及香港前長官梁振英「競選」時助選者與江湖人物共宴，以及主政時警察與江湖人物攜手對付民主佔領運動。梁振英隨即聘請律師致函鍾劍華，謂其文謗梁為黑社會成員，着令道歉。
其實新中國主政者即使和黑幫合作，也沒甚麼大不了。本月初，廣東梅州市有宣傳橫幅曰：「堅決產出黑惡勢力。」後來，市當局說「產出」應作「剷除」，但兩者根本是同一回事。鄧小平一九八四年六月就對香港工商界名公唐翔千等指出：「黑社會並不都黑，愛國的還是很多。」

所以，今年農曆新年期間，世界洪門會長尹國駒發表工作報告說：「洪門將沿一帶一路成立安保公司，為國招商，此天賜洪門良機報效國家也。」尹國駒江湖綽號崩牙駒，澳門葡治時代，叱咤當地黑社會，曾因「有組織犯罪」繫獄。

而在大陸，黑社會報效黨國，更屢有所聞。四月十三日，香港《明報》就有報道說：「黑幫人物吳學占等，曾為山東東古城鎮政府攔截上訪（上京訴冤）者，截得一人收三千元，送還原地收五千元。

有女訪民被脫光衣服，倒吊起來，拍攝私處，用槍指嚇，直到她答應不再上訪。」七月十七日，自由亞洲電台也有報道說：「河南、湖北等地方政府都有僱用黑保安，攔截訪民。黑保安打一個訪民上車，收二三百元；押返家鄉，收至少二千元。地方駐京辦公室人員着親友買車，把訪民送走，包車一萬多元。」難怪中共今年維穩費估計將達一萬二千六百億元。

而在台灣，黑社會同樣愛國。去年九月，台灣大學有學生反對校園舉辦中共電視節目《中國新歌聲》，給黑幫人物持棍毆打，打得骨折血流。台灣當局偵查之後，發覺黑社會原來獲中共資助，例如竹聯幫每年獲人民幣三千萬元，統一黨魁張安樂也獲五百萬元。

今年初，中共中央宣佈「開展掃黑除惡專項鬥爭」，信不信由你。「上訪」也是中共中央特許的，北京還因此設有國家信訪局，但是，五月十四日，互聯網上就流傳河北武安市維穩會議的一段錄音：「上訪是反黨反政府行為，對上訪者必須嚴厲打擊，株連其親友，更要找準人打。」總之，中共雖云除惡掃黑，梁振英大可不必聞黑社會而色變。

明朝馮汝弼《祐山雜說》有一段記載：世宗皇帝年間，嘉興有幾個捕盜兵，與黑道人物合作，見農人陸某頗足衣食，就硬說他家產都是贓物，奪其田，取其房屋。陸某向有司訴冤，對簿公庭時，讀出書生趙漢為他寫的一首詩：「自昔只聞人捕虎，於今駕虎遍傷人。何時得向龔黃語（西漢地方官龔遂、黃霸俱以愛民見稱）？除盜先除捕盜兵。」有司領悟，為陸某申冤，捕盜兵則發配充軍。

但那是舊中國故事。今天，誰敢說「先除捕盜兵」，誰就是「反黨反政府」。這正是黑社會報效黨國的時候。

古德明
專欄作家

古德明

上一則
上一則
世道人生：終極荒謬 (李怡)

下一則
下一則
香港獨立的迷思 (戴耀廷)

黑社會 = 共產黨